\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Otyugh}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Aberration, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {114 (12W10+48)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 11,
        con = 19,
        int = 6,
        wis = 13,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +7},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Otyughisch},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Beschränkte Telepathie}
        Der Otyugh kann einfache Botschaften und Bilder magisch an jede Kreatur, die eine Sprache versteht, im Abstand von bis zu 36 Metern von ihm übertragen. Diese Telepathieform ermöglicht nicht, dass die empfangende Kreatur telepathisch antwortet.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Otyugh führt drei Angriffe aus: einen Biss- und zwei Tentakelangriffe.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 12 (2W8+3) Stichschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf gegen die Krankheit bestehen, oder es ist vergiftet, bis die Krankheit geheilt wird. Nach jeweils 24 Stunden muss das Ziel den Rettungswurf wiederholen. Scheitert der Wurf, wird sein Trefferpunktemaximum um 5 (1W10) verringert. Bei einem Erfolg wird die Krankheit geheilt. Wenn das Trefferpunktemaximum durch die Krankheit auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Das Trefferpunktemaximum des Ziels bleibt verringert, bis die Krankheit geheilt wird.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=12 (2W8+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf gegen die Krankheit bestehen, oder es ist vergiftet, bis die Krankheit geheilt wird. Nach jeweils 24 Stunden muss das Ziel den Rettungswurf wiederholen. Scheitert der Wurf, wird sein Trefferpunktemaximum um 5 (1W10) verringert. Bei einem Erfolg wird die Krankheit geheilt. Wenn das Trefferpunktemaximum durch die Krankheit auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Das Trefferpunktemaximum des Ziels bleibt verringert, bis die Krankheit geheilt wird.%    ]
        \DndMonsterAction{Tentakel}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Wuchtschaden plus 4 (1W8) Stichschaden. Wenn das Ziel höchstens mittelgroß ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 13) und ist festgesetzt, bis es befreit wird. Der Otyugh hat zwei Tentakel, die jeweils ein Ziel packen können.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Tentakel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=4 (1W8),
%      plus-dmg-type=Stich,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel höchstens mittelgroß ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 13) und ist festgesetzt, bis es befreit wird. Der Otyugh hat zwei Tentakel, die jeweils ein Ziel packen können.%    ]
        \DndMonsterAction{Tentakelhieb}
        Der Otyugh schmettert gepackte Kreaturen gegeneinander oder gegen eine feste Oberfläche. Jede Kreatur muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie erleidet 10 (2W6+3) Wuchtschaden und ist bis zum Ende des nächsten Zugs des Otyughs betäubt. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet das Ziel den halben Wuchtschaden und ist nicht betäubt.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
